中国2醫生染疫重生面目全「非」

（圖翻攝自微博）

武漢肺炎疫情全球爆發，中國武漢市中心醫院先前爆發嚴重的院內感染，4300名醫護人員中，超過230人確診，並有4位醫生不幸染疫殉職。今日中媒報導，2名醫生經過2個多月的治療，終於擺脫病危狀態，但現況曝光嚇壞不少網友，兩人「面目全黑」和過去模樣完全不同。對此，專家解釋因兩人肝臟受損，導致色素沉澱、皮膚發黑，同時也感嘆部分重症病人不僅皮膚變黑還會出現脫皮、裂開等情況。

綜合媒體報導，武漢市中心醫院的2名醫生和死神搏鬥2個多月，日前已擺脫病危狀態，但兩人全身皮膚發黑，樣貌和過去完全不同。對此，1名武漢大學人民醫院的醫生解釋，因兩人肝臟功能受損，使血液中的鐵質含量增多，長期的肝臟功能異常，引起代謝異常，導致皮膚色素沉澱。

而造成兩人肝臟受損的原因，武漢大學人民醫院感染科主任龔作炯表示，雖臨床觀察或研究文獻顯示新冠病毒主要攻擊肺部，但均有發現部分患者會出現一定程度的肝損傷。對此，他推測除可能是「繼發性的肝臟損害」外；也可能是治療過程中用藥量大，導致肝臟出現「藥物性損害」，或是重症患者因急性呼吸窘迫症候群（ARDS）引發多重器官衰竭。

湖北省防疫專家組成員、華科同濟醫院感染科主任醫師宋建新也稱，在臨床上，重症患者往往除了肝臟受損外，其他器官也會受損。也感嘆有些重症患者除皮膚變黑，甚至還會脫皮、裂開。他形容「對於重症患者而言，與新冠病毒的鬥爭是一場殺敵一萬、自損八千的過程，命雖然救活了，但全身機體多器官受到損害。」

至於2名醫生「面目全黑」是否可恢復，宋建新認為，除了不可逆的傷害外，其他受損的器官功能還是能逐漸恢復。武漢大學人民醫院的醫護人員也向記者表示「下個階段要走向治癒後的後遺症治療。」，並說「通過一定治療，只要修復好了還是可以恢復正常的」。

once you go black

所以黑人被歧視

MJ

武漢死哂啲黃種人喇？要搵到黑人嚟做茄喱啡？

競逐WHO

係咪食得中藥多阿

Once u go black…

黑色肌膚給他的意義

係咪改圖黎咋?

可以轉行加入

嗰頭歧視非洲人，轉個頭變咗非洲人，厲害了

兩隻實驗動物
係咪出完稿可以拎去野味市場賣器官

黃皮膚變黑人 條撚有冇改變
似燒死咁

即刻變黑晒亦得，得咗

佢應該係做棺材個個 無機會跳

醫番都晒心機

屌你搞到我成個鼻窿都係飯

原本個醫生可能死左啦，個黑人演員嚟姐

睇完噴水噴左兩次

支共係咪試緊人類智力底線

人像識別系統搵替身，似係似樣，可惜人像識別唔到膚色。

係指鹿為馬..戲都唔駛交

至於2名醫生「面目全黑」是否可恢復，宋建新認為，除了不可逆的傷害外，其他受損的器官功能還是能逐漸恢復。

依家問你邊啲係永久性傷害就唔答

身為中國人, 竟然唔係黃皮膚?!
係咪冇異心?!
誅

是否可恢復，宋建新認為，除了不可逆的傷害外，其他受損的器官功能還是能逐漸恢復。

佢地真係好識寫野

應該係,除非唔係

回力鏢

negus

回力標

對唔住 我唔爭氣 笑左

用返呢個咪得

有關部門是哪個部門？ 耿爽：無關的就不是有關部門

都話譚徳塞係中共啲人，證據確鑿冇得賴啦

尼哥 :

除了不可逆的傷害外，其他受損的器官功能還是能逐漸恢復。
呢句算唔算廢話

德 筆劃好難打

連d頭髮都由直變卷，仲唔係黑人演員黎？

可恢復 除非唔可以恢復

2020年你比幅衰過100年月前嘅相我睇

立即變黑亦得

喂，真係好恐怖，到底武漢肺炎嘅潛力仲有幾大？係唔係中左根本就一世都好唔返呢？

碌野有無都變大左

諗起kingdom d喪屍

chigga

中藥

除了不可逆的傷害外，其他受損的器官功能還是能逐漸恢復。
多謝晒你既解釋

點解醫病會醫到變咗黑人，我覺得袁醫生要開記者會以科學講解，以免市民恐慌

you never monkey do

除非係唔可以恢復，否則就可以恢復。

fake news

共式中文

神奇的國度!!!!

白變黑，黑變白。得左。

D仆街搵醫護試藥喇

有冇變長埋？

回力鏢：你比我抖下得唔得

除了不可逆傷害，其他可復原
......咩鬼專家黎

變左黑鬼

黑死病

篇野真定假

會唔會係搵黑人扮咁膠

感染啲乜撚野先得架?

佢唔講我以為佢直情搵個黑人嚟扮

賤狼外交部，終於喺譚仔身上搵到病毒來源啦

除了不可逆的傷害外，其他受損的器官功能還是能逐漸恢復。

只要修復好了還是可以恢復正常的

多謝晒

屌你老母

收爹啦 你同蝗有乜分別呀
唔好以為講笑就乜都講得

笑撚死

至於2名醫生「面目全黑」是否可恢復，宋建新認為，除了不可逆的傷害外，其他受損的器官功能還是能逐漸恢復。武漢大學人民醫院的醫護人員也向記者表示「下個階段要走向治癒後的後遺症治療。」，並說「通過一定治療，只要修復好了還是可以恢復正常的」。

屌你成段都係廢話

偷天換日，即刻重生亦得，得咗

香港重有冇愛國醫護回祖國救援呀？黑龍江現正水深火熱中

呢啲人體試藥實驗

落地獄

醫院咁撚好太陽

唔爭氣咁笑左

變咗非洲人

Train tickets to hell

用支那洗衣粉/洗衣機洗下咪比白囉
佢地啲廣告都咁賣

成個post留言都係黑色幽默

"尼哥"問題亦係支那近日trending

同埋我覺得你叫人唔好講 可以用第二種方式

變黑人

面目全"非"腳

睇埋條丁有無變長就知係咪真klf

都冇話咁甩皮甩骨架

笑到369

其實好撚慘

寧願死

咪撚理條認真撚啦
佢叫人蝗就得

會唔會係支那性治療搞到咁 而唔係病毒

搞乜

點解得中國會有哩啲個案 發生咩事？

又唔見外國有病例會變黑？

大佬呀！唔好咁痴線啦

用還原靚靚拳就得

可否不分膚色的界限

屌 笑撚死我

點解得醫生會咁

原來死既係黑人
唔怪之得 咁少中国人死亡啦

睇額頭眉毛好似又真係同一個人

係咪黑死病啲fd

好撚地獄

中國自此同非洲接軌
唔怪得忽然咁好死派錢俾黑人
因為好快就係一家人

RACIST wor!
仲唔係Black Face

第一次認同呢首歌

其實係個醫生死左，是旦搵個黑人老臨頂住先？

咁姐係唔係終國人死啦
唔怪得死亡率咁低

幾靚仔

黑人醫生變黃種人都有? 真神奇.
唔怪之得譚得塞係咁舔支共.